 12:05, 27 февраля 2019
В России начали борьбу сдавлением властей насудей
Мировых судей в России решили освободить от необходимости периодического переназначения на должность, пишет «Коммерсантъ» в среду, 27 февраля.Соответствующие поправки к закону об их статусе внесет в Госдуму Верховный суд (ВС). «Практика постоянного переназначения для мировых судей должна быть прекращена, поскольку она не согласуется с конституционным принципом несменяемости судей»,— заявил секретарь пленума ВС Виктор Момотов.Материалы по теме00:01 — 10 октября 2018«Даже при Сталине так не судили!»Рассказ судьи о приговорах, коллегах и тайнах российского правосудияПо мнению авторов документа, эта мера должна снизить давление на правосудие, оказываемое органами госвласти. После принятия закона полномочия мировых судей ограничатся только предельным возрастом для занятия этой должности — 70 лет.В настоящее время они назначаются парламентами регионов на срок не более пяти лет с возможностью переназначения в дальнейшем. Всего в стране работают 7653 мировых судьи. Они рассматривают почти половину всех уголовных, а также большую часть гражданских и административных дел (70 и 80 процентов — соответственно).В 2005 году ограничения по сроку полномочий были сняты для федеральных судей.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
